其實大圍呢個地方係咩定位呢？諗咗一陣都唔知點分類好

工廠區？
住宅區？
商業區？
點撚解呢個地方咁撚多人住但一d社區配套都冇？
定由頭到尾只係沙田嘅一個後花園定飛機杯？

>點撚解呢個地方咁撚多人住但一d社區配套都冇？
起明渠上蓋足球場重置大圍遊樂場，借綜合大樓起插針樓
>定由頭到尾只係沙田嘅一個後花園定飛機杯？
沙田市副中心

大圍有手信
沙田有冇

貧民區？
附近幾廿條屋邨又多大陸喱住劏房
食野全部低端劣食冇間似樣嘅酒樓

係

住名城心諗

有咩好踩
去馬鞍山租啦

蝗城

Google 啦
海旁風景唔錯

宜家香港政府識鬼規劃咩

on9政府

百佳都冇要去屋邨
越起越多劏房盤
可能三五七年後先有商場

地鐵上面起緊個濕鳩商場，支那人愈來愈多

定位應該係轉車站
馬鐵
小巴
火車
又有好多食店
有街市
=東京既品川站
=台灣既台北車站

沙田嘅一部分

但永遠都係沙田嘅二弟，連地址都要沙田行頭

一定會啦咁方便

公屋集中地

其實私樓同村屋仲多

想知何謂冇社區配套
冇邊啲配套

剩係一個社區大樓都講咗十年以上

社區大樓有咩咁必要

剩係大圍個定位係轉車站既話連一架係大圍做總站嘅機場巴都冇啦
根本政府冇做好人口估算，仲以為大圍好似十年前咁少人

八十年代咪係衛星市鎮
當年本身沙田市中心有墟市
預大圍圍村居民要出城辦事就去市中心
後尾美林新翠隆亨顯徑各邨都有自己嘅社區設施
城門河工廠一帶好明顯就係設計用嚟排放工業廢水
當年城門河出名臭河
決定咗起馬鐵之後再起屏風樓
至於二千年後個社區規劃係點我就唔知

政府仲係用緊沙田係市中心，
但係沙田個作用已經分散哂去其他沙田區地方

Ching又開大圍post

冇香港人會叫火車做地鐵

即將有A42
除左圖書館外基本上都夠晒

但大圍要食有食
要娛樂有娛樂
要交通有交通

口誤

宜家多左好多人，係咪冇左新城市，啲人轉晒去大圍？

比七八年，野食係多左，人都多幾倍。

三姑三圍大

發前條大圍道係最多bank
唔同銀行分行都有, 好齊全

以前條大圍道係最多bank
唔同大大小小既銀行分行都有, 好齊全

好多劏房係名城度

好L多人，勁多講普通話既學生

其實你其他地方都好難定位㗎

沙田區嘅中心係新城市廣場一帶

排頭村 瀝瀝 禾輋

大圍就係周邊另一社區嘅中心

大圍 美林 美田 新翠 隆亨 顯徑 顯田 下徑田

九龍中心喎 幾條隧道去邊都係15分鐘內嘅事

就黎搬去大圍 有咩好食野推介下

冇冷氣嘅體育館主場，人口多但冇一個正式嘅公園（得休憩處），冇圖書館同健康中心。

住私樓名城就配套完全齊哂。

其實再認真計下用地理位置睇同香港中心冇分別

窮人含撚

食神

係邊到黎咖

地產佬: 香港中心地區

執左十世啦

多數去送人最後一程

去食炸脾飯

好撚多馬騮，有冇辦法對付？

沙田副都心

用野豬對付

我o個邊無野豬

點先算一個體育館主場？

用膠袋撚鳩佢地

有無人諗過荔景嘅感受……

葵芳的飛機杯

有大直路

炸左既野其實都差唔多味，無話特別好食

住大圍揸車真係好撚方便

飛機杯都唔喺呀
社區配套完全錯曬
食又無玩又無交通又無購物都無
你諗到嘅無諗唔到嘅都無

遲d有埋圖書館

緊係大圍手信

剪髮鋪又多又貴
搵食市集啲油煙多到
唯一興幸馬會翻新空氣好左好多
唔洗再索阿伯徐

根本就係地產舖嘅駐點

檔亞婆豆腐花難食嗰屎但都排晒長龍

到底大圍站對面有幾撚多間地產
而大圍村果面有幾撚多間飛髮鋪？

全港唯一貨櫃碼頭加海景
你仲想點？

要兜勻成個顯田,四美
大圍繼續E42